<resources>
    <string name="app_name">IJCAPP</string>
    <string name="title_activity__mapa">Map</string>
    <string name="mensaje_sopa">Busca estas cuatro palabras en la sopa de letras: Alcalde, Concejal, Leyes y política.</string>
    <string name="letra">A</string>
    <string name="euskera">EUSKERA</string>
    <string name="español">CASTELLANO</string>
    <string name="aceptar">Aceptar</string>
    <string name="cancelar">Cancelar</string>
    <string name="alcalde">El alcalde de Arrigorriaga es Asier Albizua Manrique.</string>
    <string name="leyes">El ayuntamiento hace que las leyes se cumplan.</string>
    <string name="concejal">En el ayuntamiento de Arrigorriaga hay 11 concejales.</string>
    <string name="politica">"EAJ-PNV, EH-Bildu, PSE-PSOE y Arrigorriaga Gara son los 4 partidos políticos que hay en el ayuntamiento."</string>
    <string name="pol">Política:</string>
    <string name="ley">Leyes:</string>
    <string name="conce">Concejal:</string>
    <string name="alca">Alcalde:</string>
    <string name="audiozona1">Escucha este audio sobre la Plaza de Arrigorriaga.</string>
    <string name="audiozona2">Escucha este audio sobre el Ayuntamiento de Arrigorriaga.</string>
    <string name="audio">Audio</string>
    <string name="enunciado_Santa_Maria">En el siguiente ejercicio aparecerán 4 diferentes oraciones. Tienes que elegir la respuesta correcta. Para empezar pulsa sobre la flecha.</string>
    <string name="enunciado_pista5">Une las piezas del siguiente puzzle para crear la foto de la próxima sección.</string>
    <string name="pregunta1_Santa_Maria">El nombre de la parroquia de Arrigorriaga es...</string>
    <string name="pregunta2_Santa_Maria">La parroquia de Santa Maria Magdalena es del siglo XX.</string>
    <string name="pregunta3_Santa_Maria">La parroquia mantiene el aspecto de su época.</string>
    <string name="pregunta4_Santa_Maria">En esta foto aparece la parroquia Santa Maria Magdalena.</string>
    <string name="pregunta5_Santa_MAria">Es una ermita pequeña. Está situada en el barrio de Abrisketa. ¿Cuál es?</string>
    <string name="respuesta1_buena">SANTA MARIA MAGDALENA</string>
    <string name="respuesta1_mala">SANTA TERESA MAGDALENA</string>
    <string name="respuesta2_buena">FALSO</string>
    <string name="respuesta2_mala">VERDADERO</string>
    <string name="respuesta3_buena">FALSO</string>
    <string name="respuesta3_mala">VERDADERO</string>
    <string name="respuesta4_buena">VERDADERO</string>
    <string name="respuesta4_mala">FALSO</string>
    <string name="respuesta51_mala">Ermita de San Luis de Bilbao.</string>
    <string name="respuesta5_buena">Ermita de San Pedro Abrisketa.</string>
    <string name="respuesta52_mala">Ermita de San Telmo de Vitoria.</string>
    <string name="respuesta53_mala">Ermita de Santa Marta de Donostia.</string>
    <string name="rbRespuesta1">Ayuntamiento</string>
    <string name="rbRespuesta2">Etxetzarra</string>
    <string name="rbRespuesta3">Caserío</string>
    <string name="respuesta1corregida">Es Santa Maria Magdalena.</string>
    <string name="respuesta2corregida">La parroquia es del siglo IX.</string>
    <string name="respuesta3corregida">La parroquia está totalmente reformada.</string>
    <string name="respuesta5corregida">Está en el barrio de Abrisketa. La romería en honor a San Pedro, se celebra el primer domingo después del 29 de junio. Es la más vieja de Bizkaia, del siglo XII, y de estilo románico.</string>
    <string name="pista3">Los domingos, los habitantes de Arrigorriaga a dónde suelen ir a rezar?</string>
    <string name="pista4">En este podemos ver teatros y películas</string>
    <string name="explicacion">Como sabéis, en Arrigorriaga hay otros edificios que también son religiosos, por ejemplo las ermitas.</string>
    <string name="casa_cultura">Casa cultura</string>
    <string name="iglesia">Iglesia</string>
    <string name="escuela">Escuela</string>
    <string name="salalonbo">Sala Lonbo</string>
    <string name="ayuntamiento">Ayuntamiento</string>
    <string name="tvfinal">¡FELICIDADES! Habéis tenido la oportunidad de conocer los edifios más importantes de nuestro pueblo y con ello un poco más de historia.\n\nEspero que cuando paséis al lado de ellos seáis conscientes de lo importante que son.
    ¡Pasadlo bien!</string>
    <string name="pregunata1pag4">1.¿Al lado de qué podemos encontrar la “Etxetzarra”?</string>
    <string name="pregunata2pag4">2. ¿Qué tipo de edificio es la Etxetzarra?</string>
    <string name="pregunata3pag4">3. ¿Qué representaban los caserios antiguamente?</string>
    <string name="respuesta11pag4">Al lado del cine del pueblo.</string>
    <string name="respuesta12pag4">Al lado de la casa de cultura del pueblo.</string>
    <string name="respuesta13pag4">Al lado del ayuntamiento del pueblo.</string>
    <string name="respuesta21pag4">Un castillo de la época renacentista.</string>
    <string name="respuesta22pag4">Un edificio moderno del siglo XX.</string>
    <string name="respuesta23pag4">Un caserio antiguo vasco.</string>
    <string name="respuesta31pag4">Edificio de la época romana.</string>
    <string name="respuesta32pag4">Un edificio vasco.?</string>
    <string name="respuesta33pag4">Antiguos teatros de piedra.</string>
    <string name="pista1pregunta4">La "Etxetzarra" de Arrigorriaga está presente en la lista de patrimonio cultural
        e histórico publicada por el País Vasco. Este edificio es un caserío antiguo vasco, en él, vivían habitantes de
        Arrigorriaga que se ocupaban de la ganadería y la agricultura. Estos caserios han sido siempre símbolo de identidad
        del País Vasco. Hoy en día algunos de estos caseríos son merecedores de ser patrimonio cultural según muchos
        vascos. Este es el cual encotramos al lado de la casa de cultura del pueblo</string>
    <string name="pista1pregunta4e">Arrigorriagako Etxetzarra Euskal Herriko ondare historiko-artistikoen zerrendan ageri da.
     Etxetzarra, ireganean euskal baserria izandako eraikina da, bertan, Arrigorriako biztanle ziren baserritarrak zirenak.
    Baserriak euskal kulturaren sinbolo dira</string>
    <string name="pista6">Haz el siguiente puzzle para saber a donde tenéis que ir.</string>
    <string name="presentacion"><p>¡Hola! Bienvenidos a la APP para conocer Arrigorriaga. Soy Mikel Rico,
jugador del Athletic Club de Bilbao, y como la mayoría de vosotros soy de
Arrigorriaga. Esta mañana voy a acompañaros en esta excursión,
ayudándoos a conocer mejor nuestro pueblo; antes de empezar os daré
        algunos datos que pueden seros útiles. </p> \n \n<p>Arrigorriaga es un pueblo cercano a Bilbao, próximo al río Nervión y con
alrededor de 12.000 ciudadanos.</p> \n \n<p>Nuestro objetivo de hoy va a ser conocer el patrimonio cultural de nuestro
pueblo (en su mayoría patrimonio religioso: iglesias, ermitas..) pero también
hay edificios civiles, los cuales ireis conociendo durante la mañana.</p>\n\n <p>Así que, sin más rodeos, haced CLICK en el mapa que está debajo de mi.
Aquí empieza vuestra excursión!</p>
    </string>
<string name="pista1"> En las fiestas de nuestro pueblo venimos aquí a escuchar conciertos y
hacer diferentes actividades.</string>
    <string name="pista1opcion1"> Plaza de Argala</string>
    <string name="pista1opcion2">Escuela</string>
    <string name="pista1opcion3">Iglesia</string>
    <string name="pista2">​En​ ​este​ ​edificio​ ​se​ ​deciden​ ​las​ ​leyes​ ​de​ ​Arrigorriaga</string>
    <string name="pista2opcion1"> Ambulatorio</string>
    <string name="pista2opcion2">Biblioteca</string>
    <string name="pista2opcion3">Ayuntamiento</string>
</resources>
